<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<source>
  <publisher><![CDATA[Machitech]]></publisher>
  <publisherurl><![CDATA[https://machitech.com]]></publisherurl>
  <job>
    <title><![CDATA[Électromécanicien(ne)]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[electromecanicien-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/electromecanicien]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Électromécanicien(ne)

DESCRIPTION DU POSTE
La personne occupant le poste d'électromécanicien(ne) assemble des composants de machines complexes en interprétant les schémas électriques et mécaniques pour assurer une intégration précise. Le rôle consiste à effectuer des tests de démarrage critiques, à configurer les logiciels des machines et à diagnostiquer les problèmes électriques ou mécaniques pour maintenir les standards opérationnels les plus élevés.

RESPONSABILITÉS
- Assembler les composants de machines à l'aide de schémas électriques et mécaniques
- Effectuer les tests de démarrage et la configuration des machines
- Peut être appelé à diagnostiquer et réparer des problèmes électriques et mécaniques
- Participer au développement de produits
- Effectuer toute autre tâche connexe

EXIGENCES
- Expérience ou formation en électronique industrielle, en électromécanique ou dans un autre domaine connexe
- Expérience en maintenance industrielle ou en installation d'équipements (un atout)

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... un(e) spécialiste technique qui maîtrise l'intersection des systèmes électriques et mécaniques pour construire et configurer des machines industrielles. Je suis un(e) solutionneur(euse) de problèmes méticuleux, doté(e) d'une grande dextérité manuelle, qui adore diagnostiquer des schémas complexes et collaborer avec l'équipe d'ingénierie.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Acheteur(euse) junior]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[acheteur-junior-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/acheteur-junior]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Acheteur(euse) junior

DESCRIPTION DU POSTE
Machitech est à la recherche d’un(e) Acheteur(se) junior pour soutenir ses activités d’approvisionnement dans un environnement manufacturier en croissance. Relevant du directeur des achats internationaux, la personne en poste appuie la gestion quotidienne des achats et le suivi des fournisseurs afin d’assurer la disponibilité du matériel pour les opérations.
Ce poste peut s’adresser à une personne en début de carrière, structurée, rigoureuse et désireuse de développer ses compétences en approvisionnement au sein d’un environnement concret et dynamique.

RESPONSABILITÉS
- Créer et assurer le suivi des bons de commande.
- Effectuer le suivi des fournisseurs, des délais et des livraisons.
- Collaborer avec les équipes internes pour assurer la disponibilité du matériel.
- Mettre à jour et maintenir l'exactitude des données dans l'ERP (Genius).
- Appliquer les procédures internes liées aux achats et à l'approvisionnement.
- Effectuer toutes autres tâches connexes en lien avec le poste.

EXIGENCES
- AEC en approvisionnement ou formation équivalente.
- Aisance avec les outils informatiques, incluant un ERP et la suite Office 365.
- Connaissance des pièces mécaniques et électriques (atout).
- Grande rigueur, souci du détail et excellent sens de l'organisation.
- Capacité à gérer plusieurs dossiers simultanément.
- Autonomie et bon sens des priorités.
- Excellentes habiletés de communication en français et anglais fonctionnel, autant à l'oral qu'à l'écrit. La connaissance de l'anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes à l'international.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... une personne structurée et rigoureuse qui souhaite bâtir une carrière en approvisionnement au sein d'un environnement manufacturier concret et stimulant. Je maîtrise le suivi des bons de commande et la coordination avec les fournisseurs, et je tire une grande satisfaction à maintenir des données précises dans un ERP tout en collaborant avec les équipes internes pour que le matériel soit toujours disponible au bon moment.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Robotics Field Technician - On the Road]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[robotics-field-technician-livermore]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/robotics-field-technician]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Robotics Field Technician - On the Road

JOB DESCRIPTION
The Robotics Field Technician will report to the Senior Technical Manager, Plasma-Robot. The role involves installing robotic plasma cutting systems across Canada and/or the United States, training operators, responding to service calls, providing on-site technical support, and performing related service and maintenance tasks.

RESPONSIBILITIES
- Perform the installation process of new machines, including commissioning and customer training, throughout North America.
- Carry out preventive maintenance on equipment.
- Diagnose and repair equipment at customer sites.
- Adjust and operate machines according to production requirements.
- Complete and submit service reports.
- Assist internal plant teams and technical support when required.
- Perform any other related tasks as needed.

REQUIREMENTS
- DEC (Diploma of College Studies) in Electrical Engineering Technology, Industrial Electronics, Mechanical Engineering, or a DEP (Diploma of Vocational Studies) in Electromechanics or Industrial Mechanics.
- Experience with industrial robotics systems, Fanuc (an asset).
- Experience with plasma cutting processes (an asset).
- Experience with CNC systems (an asset).
- Good computer skills (diagnostics, industrial software, system configuration).
- Valid driver's license.
- Availability to travel on a regular basis.
- Excellent communication skills in English, spoken and written. English proficiency is required due to interactions with stakeholders across Canada and the United States.

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

... passionate about mastering robotic cutting systems and the technology behind them. I take pride in solving complex problems and traveling wherever the job takes me to ensure every machine performs with the speed, accuracy, and reliability customers expect.]]></description>
    <city><![CDATA[Livermore]]></city>
    <state><![CDATA[KY]]></state>
    <country><![CDATA[US]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Robotics Field Technician - On the Road]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[robotics-field-technician-deerfield-beach]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/robotics-field-technician]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Robotics Field Technician - On the Road

JOB DESCRIPTION
The Robotics Field Technician will report to the Senior Technical Manager, Plasma-Robot. The role involves installing robotic plasma cutting systems across Canada and/or the United States, training operators, responding to service calls, providing on-site technical support, and performing related service and maintenance tasks.

RESPONSIBILITIES
- Perform the installation process of new machines, including commissioning and customer training, throughout North America.
- Carry out preventive maintenance on equipment.
- Diagnose and repair equipment at customer sites.
- Adjust and operate machines according to production requirements.
- Complete and submit service reports.
- Assist internal plant teams and technical support when required.
- Perform any other related tasks as needed.

REQUIREMENTS
- DEC (Diploma of College Studies) in Electrical Engineering Technology, Industrial Electronics, Mechanical Engineering, or a DEP (Diploma of Vocational Studies) in Electromechanics or Industrial Mechanics.
- Experience with industrial robotics systems, Fanuc (an asset).
- Experience with plasma cutting processes (an asset).
- Experience with CNC systems (an asset).
- Good computer skills (diagnostics, industrial software, system configuration).
- Valid driver's license.
- Availability to travel on a regular basis.
- Excellent communication skills in English, spoken and written. English proficiency is required due to interactions with stakeholders across Canada and the United States.

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

... passionate about mastering robotic cutting systems and the technology behind them. I take pride in solving complex problems and traveling wherever the job takes me to ensure every machine performs with the speed, accuracy, and reliability customers expect.]]></description>
    <city><![CDATA[Deerfield Beach]]></city>
    <state><![CDATA[FL]]></state>
    <country><![CDATA[US]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Robotics Field Technician - On the Road]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[robotics-field-technician-edmundston]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/robotics-field-technician]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Robotics Field Technician - On the Road

JOB DESCRIPTION
The Robotics Field Technician will report to the Senior Technical Manager, Plasma-Robot. The role involves installing robotic plasma cutting systems across Canada and/or the United States, training operators, responding to service calls, providing on-site technical support, and performing related service and maintenance tasks.

RESPONSIBILITIES
- Perform the installation process of new machines, including commissioning and customer training, throughout North America.
- Carry out preventive maintenance on equipment.
- Diagnose and repair equipment at customer sites.
- Adjust and operate machines according to production requirements.
- Complete and submit service reports.
- Assist internal plant teams and technical support when required.
- Perform any other related tasks as needed.

REQUIREMENTS
- DEC (Diploma of College Studies) in Electrical Engineering Technology, Industrial Electronics, Mechanical Engineering, or a DEP (Diploma of Vocational Studies) in Electromechanics or Industrial Mechanics.
- Experience with industrial robotics systems, Fanuc (an asset).
- Experience with plasma cutting processes (an asset).
- Experience with CNC systems (an asset).
- Good computer skills (diagnostics, industrial software, system configuration).
- Valid driver's license.
- Availability to travel on a regular basis.
- Excellent communication skills in English, spoken and written. English proficiency is required due to interactions with stakeholders across Canada and the United States.

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

... passionate about mastering robotic cutting systems and the technology behind them. I take pride in solving complex problems and traveling wherever the job takes me to ensure every machine performs with the speed, accuracy, and reliability customers expect.]]></description>
    <city><![CDATA[Edmundston]]></city>
    <state><![CDATA[NB]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Soudeur(euse)]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[soudeur-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/soudeur]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Soudeur(euse)

DESCRIPTION DU POSTE
La personne occupant le poste de soudeur(euse) lit les plans, prépare et assemble les pièces, sélectionne et règle les équipements de soudage, et réalise des soudures de haute qualité. Le rôle comprend l’inspection de la qualité des soudures, la correction des défauts, la finition, le respect des normes de sécurité, le maintien d’un environnement de travail propre et le soutien à la production.

RESPONSABILITÉS
- Lire et interpréter les plans ou les instructions de soudage;
- Vérifier la dimension et la conformité des pièces avant le travail d’assemblage et de soudure;
- Nettoyer et polir les pièces à souder si nécessaire;
- Planifier la séquence de montage des pièces;
- Ajuster, assembler et immobiliser les structures à l’aide de boulons, serres, soudure par points ou autres méthodes;
- Choisir et régler les appareils de soudure (gaz);
- Souder, brosser, meuler et polir les excès de soudure;
- Vérifier la qualité et la pénétration des soudures et procéder aux correctifs si nécessaire;
- Appliquer les règles de Santé et Sécurité au travail;
- Maintenir un environnement de travail propre, ordonné et sécuritaire;
- Effectuer toutes autres tâches connexes.

EXIGENCES
- Formation ou expérience en soudure;
- Maîtrise de la lecture de plan et la compréhension de la séquence de montage;
- Expérience dans un milieu industriel (un atout);
- Être à l’aise de porter des équipements de protection individuels.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... une personne méticuleuse et polyvalente qui tire une immense fierté de la qualité et de la précision de chaque soudure. Je suis un(e) joueur(euse) d'équipe débrouillard(e) qui gère les priorités avec une autonomie totale, m'assurant que notre production avance avec la rapidité et la rigueur que nos projets exigent.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Soudeur(euse)]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[soudeur-victoriaville]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/soudeur]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Soudeur(euse)

DESCRIPTION DU POSTE
La personne occupant le poste de soudeur(euse) lit les plans, prépare et assemble les pièces, sélectionne et règle les équipements de soudage, et réalise des soudures de haute qualité. Le rôle comprend l’inspection de la qualité des soudures, la correction des défauts, la finition, le respect des normes de sécurité, le maintien d’un environnement de travail propre et le soutien à la production.

RESPONSABILITÉS
- Lire et interpréter les plans ou les instructions de soudage;
- Vérifier la dimension et la conformité des pièces avant le travail d’assemblage et de soudure;
- Nettoyer et polir les pièces à souder si nécessaire;
- Planifier la séquence de montage des pièces;
- Ajuster, assembler et immobiliser les structures à l’aide de boulons, serres, soudure par points ou autres méthodes;
- Choisir et régler les appareils de soudure (gaz);
- Souder, brosser, meuler et polir les excès de soudure;
- Vérifier la qualité et la pénétration des soudures et procéder aux correctifs si nécessaire;
- Appliquer les règles de Santé et Sécurité au travail;
- Maintenir un environnement de travail propre, ordonné et sécuritaire;
- Effectuer toutes autres tâches connexes.

EXIGENCES
- Formation ou expérience en soudure;
- Maîtrise de la lecture de plan et la compréhension de la séquence de montage;
- Expérience dans un milieu industriel (un atout);
- Être à l’aise de porter des équipements de protection individuels.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... une personne méticuleuse et polyvalente qui tire une immense fierté de la qualité et de la précision de chaque soudure. Je suis un(e) joueur(euse) d'équipe débrouillard(e) qui gère les priorités avec une autonomie totale, m'assurant que notre production avance avec la rapidité et la rigueur que nos projets exigent.]]></description>
    <city><![CDATA[Victoriaville]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Adjoint(e) contrôleur]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[adjointe-controleur-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/adjointe-controleur]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Adjoint(e) contrôleur

DESCRIPTION DU POSTE
Relevant du Contrôleur, l’adjoint(e) contrôleur soutient le contrôleur dans l’ensemble des activités financières et comptables de l’organisation. Il contribue à la production de l’information financière, à l’analyse de la performance, à l’amélioration des processus et au respect des normes comptables. Ce rôle clé assure l’intégrité des données financières et favorise une prise de décision éclairée.

RESPONSABILITÉS
- Préparer les états financiers périodiques tout en assurant l'intégrité totale des données financières
- Soutenir techniquement l'équipe comptable et participer activement à la formation des recrues
- Documenter et standardiser les processus afin de bâtir des contrôles internes robustes
- Coordonner les audits externes et assurer la conformité fiscale canadienne et américaine
- Maîtriser les opérations multidevises dans un environnement de fabrication international
- Collaborer avec la production et la logistique pour optimiser la fiabilité des inventaires
- Analyser les écarts de performance et assurer le suivi des indicateurs clés (KPI)
- Participer à l'implantation et à l'optimisation des systèmes ERP au Canada et aux États Unis
- Gérer des dossiers stratégiques incluant les subventions et les analyses de performance
- Contribuer à la maturité de la fonction finance pour soutenir la croissance de l'organisation.

EXIGENCES
- Baccalauréat en comptabilité, finance ou discipline connexe
- Titre
- CPA obtenu ou en voie d’obtention (fortement souhaité)
- 1 à 5 ans d’expérience en comptabilité, audit ou contrôle financier
- Expérience en cabinet comptable ou en environnement multisites (un atout)
- Excellente maîtrise d’Excel et des outils de modélisation financière
- Connaissance approfondie des normes comptables
- Expérience avec un ERP
- Capacité à analyser, interpréter et vulgariser l’information financière
- Grande rigueur, souci du détail et intégrité professionnelle
- Capacité à travailler de manière autonome et en équipe
- Sens de l’organisation et gestion efficace des priorités
- Orientation vers les solutions et amélioration continue
- Excellente maitrise de la langue française et niveau professionnel de la langue anglaise.
- La connaissance de l’anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada, USA et à l'international.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... un expert de la finance rigoureux qui aime jongler avec les états financiers complexes et les contextes internationaux multidevises. Mon sens de la collaboration me pousse à soutenir techniquement mes collègues tout en bâtissant des processus solides pour accompagner la croissance de Machitech.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Technicien(ne) Laser - Sur la route]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[technicien-laser-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/technicien-laser]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Technicien(ne) Laser - Sur la route
Québec

DESCRIPTION DU POSTE
La personne occupant le poste de technicien(ne) de service laser effectue le démarrage et les tests fonctionnels, en plus de diagnostiquer les problèmes électriques et mécaniques. Le rôle consiste à installer des machines de découpe partout au Canada et/ou aux États-Unis, à former les opérateurs, à répondre aux appels de service, à fournir un soutien technique sur place et à accomplir les tâches de service et de maintenance connexes.

RESPONSABILITÉS
- Effectuer le processus d’installation de nouvelles machines, incluant la mise en service et la formation chez les clients, en Amérique du Nord.
- Effectuer la maintenance préventive des machines.
- Diagnostiquer et réparer les équipements sur les sites clients.
- Ajuster et opérer les machines selon les exigences de production.
- Compléter et soumettre les rapports de service.
- Assister, lorsque requis, les équipes internes en usines et au support technique.
- Effectuer toute autre tâche connexe selon les besoins.

EXIGENCES
- DEC Technologie du génie électrique ou électronique industrielle ou génie mécanique ou DEP Électromécanique ou Mécanique Industriel.
- Expérience en procédés de découpe laser (un atout).
- Expérience en systèmes CNC (un atout).
- Bonne aisance en informatique (diagnostic, logiciels industriels, configuration de systèmes).
- Permis de conduire valide.
- Disponible pour voyager sur une base régulière.
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l'oral qu'à l'écrit. La connaissance de l'anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... passionné(e) par la maîtrise des systèmes de découpe au laser et de leur technologie. Je tire une grande fierté à résoudre des problèmes complexes et à voyager partout où le travail m'appelle pour m'assurer que chaque machine performe avec la vitesse, la précision et la fiabilité que les clients attendent.
CLIQUEZ POUR APPLIQUER]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Technicien(ne) Laser - Sur la route]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[technicien-laser-victoriaville]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/technicien-laser]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Technicien(ne) Laser - Sur la route
Québec

DESCRIPTION DU POSTE
La personne occupant le poste de technicien(ne) de service laser effectue le démarrage et les tests fonctionnels, en plus de diagnostiquer les problèmes électriques et mécaniques. Le rôle consiste à installer des machines de découpe partout au Canada et/ou aux États-Unis, à former les opérateurs, à répondre aux appels de service, à fournir un soutien technique sur place et à accomplir les tâches de service et de maintenance connexes.

RESPONSABILITÉS
- Effectuer le processus d’installation de nouvelles machines, incluant la mise en service et la formation chez les clients, en Amérique du Nord.
- Effectuer la maintenance préventive des machines.
- Diagnostiquer et réparer les équipements sur les sites clients.
- Ajuster et opérer les machines selon les exigences de production.
- Compléter et soumettre les rapports de service.
- Assister, lorsque requis, les équipes internes en usines et au support technique.
- Effectuer toute autre tâche connexe selon les besoins.

EXIGENCES
- DEC Technologie du génie électrique ou électronique industrielle ou génie mécanique ou DEP Électromécanique ou Mécanique Industriel.
- Expérience en procédés de découpe laser (un atout).
- Expérience en systèmes CNC (un atout).
- Bonne aisance en informatique (diagnostic, logiciels industriels, configuration de systèmes).
- Permis de conduire valide.
- Disponible pour voyager sur une base régulière.
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l'oral qu'à l'écrit. La connaissance de l'anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... passionné(e) par la maîtrise des systèmes de découpe au laser et de leur technologie. Je tire une grande fierté à résoudre des problèmes complexes et à voyager partout où le travail m'appelle pour m'assurer que chaque machine performe avec la vitesse, la précision et la fiabilité que les clients attendent.
CLIQUEZ POUR APPLIQUER]]></description>
    <city><![CDATA[Victoriaville]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Technicien(ne) Laser - Sur la route]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[technicien-laser-quebec]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/technicien-laser]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Technicien(ne) Laser - Sur la route
Québec

DESCRIPTION DU POSTE
La personne occupant le poste de technicien(ne) de service laser effectue le démarrage et les tests fonctionnels, en plus de diagnostiquer les problèmes électriques et mécaniques. Le rôle consiste à installer des machines de découpe partout au Canada et/ou aux États-Unis, à former les opérateurs, à répondre aux appels de service, à fournir un soutien technique sur place et à accomplir les tâches de service et de maintenance connexes.

RESPONSABILITÉS
- Effectuer le processus d’installation de nouvelles machines, incluant la mise en service et la formation chez les clients, en Amérique du Nord.
- Effectuer la maintenance préventive des machines.
- Diagnostiquer et réparer les équipements sur les sites clients.
- Ajuster et opérer les machines selon les exigences de production.
- Compléter et soumettre les rapports de service.
- Assister, lorsque requis, les équipes internes en usines et au support technique.
- Effectuer toute autre tâche connexe selon les besoins.

EXIGENCES
- DEC Technologie du génie électrique ou électronique industrielle ou génie mécanique ou DEP Électromécanique ou Mécanique Industriel.
- Expérience en procédés de découpe laser (un atout).
- Expérience en systèmes CNC (un atout).
- Bonne aisance en informatique (diagnostic, logiciels industriels, configuration de systèmes).
- Permis de conduire valide.
- Disponible pour voyager sur une base régulière.
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l'oral qu'à l'écrit. La connaissance de l'anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... passionné(e) par la maîtrise des systèmes de découpe au laser et de leur technologie. Je tire une grande fierté à résoudre des problèmes complexes et à voyager partout où le travail m'appelle pour m'assurer que chaque machine performe avec la vitesse, la précision et la fiabilité que les clients attendent.
CLIQUEZ POUR APPLIQUER]]></description>
    <city><![CDATA[Québec]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Millwright Project Technician]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[millwright-project-technician-livermore]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/millwright-project-technician]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Millwright Project Technician

JOB DESCRIPTION
Reporting to the Technical Operations Lead, the Millwright Project Technician will support the installation, commissioning, and optimization of advanced industrial equipment at customer sites across the United States.
This role combines hands-on mechanical expertise with project coordination responsibilities. The successful candidate will play a key role in ensuring that equipment installations are completed efficiently, safely, and in accordance with technical specifications, while acting as a technical liaison between customers, internal teams, and project stakeholders.

RESPONSIBILITIES
- Install and assemble industrial machinery and automated equipment at customer sites
- Perform equipment alignment, calibration, and mechanical adjustments
- Support system startup and commissioning activities
- Troubleshoot mechanical and electromechanical issues during installation
- Assist in planning and executing installation projects
- Coordinate on-site activities with internal teams, contractors, and customers
- Ensure projects meet technical specifications, schedules, and safety requirements
- Report progress and technical issues to project management
- Provide technical expertise during equipment integration
- Diagnose mechanical failures and implement corrective actions
- Support customers with operational guidance during startup phases
- Ensure installations comply with company standards and safety regulations
- Maintain detailed service and project documentation
- Promote best practices in mechanical installation and maintenance

REQUIREMENTS
- Diploma or certification in Industrial Mechanics / Millwright / Mechanical Technology or related field
- Minimum 5 years of experience as a Millwright or Industrial Mechanic
- Experience installing or servicing industrial equipment or automated machinery
- Strong knowledge of mechanical systems, alignment, hydraulics, and industrial components
- Ability to read mechanical drawings and technical documentation
- Strong troubleshooting and diagnostic abilities
- Excellent organizational and communication skills
- Ability to work independently in field environments
- Willingness to travel frequently across the United States
- Valid driver’s license and ability to travel internationally if required
- Ability to work in industrial environments and lift heavy equipment when necessary.

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

... a highly skilled mechanical expert who thrives on installing and optimizing advanced industrial equipment across the United States. I will excel in this position by combining my deep technical knowledge with the communication skills required to lead successful onsite projects and ensure world class machinery performance.]]></description>
    <city><![CDATA[Livermore]]></city>
    <state><![CDATA[KY]]></state>
    <country><![CDATA[US]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Opérateur(trice) de presses plieuses]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[operateur-presses-plieuses-victoriaville]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/operateur-presses-plieuses]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Opérateur(trice) de presses plieuses

DESCRIPTION DU POSTE
L’opérateur(trice) de presses plieuses est responsable d’opérer et de programmer une presse plieuse afin de plier des pièces de métal selon les plans et les spécifications techniques. Cette personne veille à la qualité des pièces produites et au respect des normes de sécurité et de production.

RESPONSABILITÉS
- Lire et interpréter les plans et dessins techniques
- Effectuer les différents réglages de la presse plieuse
- Positionner et manipuler les pièces de métal dans la presse plieuse
- Opérer la presse plieuse pour effectuer les opérations de pliage selon les spécifications
- Vérifier la conformité des pièces à l’aide d’instruments de mesure
- Ajuster les paramètres de la machine afin d’obtenir la précision requise
- Effectuer l’entretien de base de l’équipement et signaler toute défectuosité
- Effectuer des opérations de perçage et de taraudage
- Collaborer avec l’équipe de production afin de respecter les délais de fabrication
- Effectuer toutes autres tâches connexes.

EXIGENCES
- Expérience dans un poste similaire
- Bonne capacité physique (peut être appelé à soulever des charges)
- Capacité à lire des plans techniques
- Connaissance des instruments de mesure
- Capacité à travailler en équipe et à gérer les priorités
- Rigueur, minutie et souci du détail
- Autonomie et débrouillardise
- Bonne capacité d'apprentissage

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... tu es un expert en pliage qui cherche à maximiser son impact sur la production tout en profitant d'un horaire flexible de 4 jours par semaine. Ta maîtrise de la programmation, des réglages précis et ton souci du détail feront de toi un pilier essentiel au sein de notre équipe à notre usine de Victoriaville.]]></description>
    <city><![CDATA[Victoriaville]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Peintre industriel (soir)]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[peintre-industriel-soir-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/peintre-industriel-soir]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Peintre industriel (soir)

DESCRIPTION DU POSTE
La personne occupant le poste de peintre industriel de soir chez Machitech assure la finition esthétique et protectrice de nos machines en préparant et en appliquant la peinture avec précision. Le rôle consiste à préparer les surfaces par le sablage ou le dégraissage, à manipuler les pièces lourdes à l'aide d'équipements de levage et à entretenir rigoureusement le matériel de pulvérisation pour garantir une qualité constante.

RESPONSABILITÉS
- Maintenir un environnement de travail propre, ordonné et sécuritaire
- Préparer et mélanger la peinture
- Manœuvrer les pièces avec le chariot élévateur ou le pont roulant
- Préparer les surfaces à peindre (nettoyer, sabler et parfois décaper ou dégraisser)
- Peindre les pièces et faire des retouches au besoin
- Effectuer l'inventaire du matériel et des équipements
- Nettoyer à l'aide de solvant les accessoires et équipements
- Respecter les consignes en matière de santé et sécurité
- Effectuer toutes autres tâches connexes

EXIGENCES
- Diplôme d'études secondaires ou équivalence
- Formation en peinture en bâtiment, en carrosserie, en traitement de surface ou en peinture industrielle (un atout)
- Expérience de travail pertinente en peinture industrielle (2 à 3 ans)

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... si je maîtrise les techniques de mélange et d'application de peinture industrielle tout en étant capable de manœuvrer des pièces avec un chariot élévateur ou un pont roulant. Je suis une personne autonome et méticuleuse qui retire une grande satisfaction d'un travail de finition impeccable réalisé dans le respect strict des normes de sécurité.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Industrial Painter]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[industrial-painter-livermore]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/industrial-painter]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Industrial Painter

JOB DESCRIPTION
The Industrial Painter at Machitech ensures the aesthetic and protective finish of our machines by preparing and applying paint with precision. The role involves surface preparation through sanding or degreasing, handling heavy parts using lifting equipment, and rigorously maintaining spray equipment to guarantee consistent quality.

RESPONSIBILITIES
- Maintain a clean, organized, and safe work environment
- Prepare and mix paint
- Manuever parts using a forklift or overhead crane
- Prepare surfaces for painting (cleaning, sanding, and occasionally stripping or degreasing)
- Paint parts and perform touch-ups as needed
- Maintain inventory of materials and equipment
- Clean accessories and equipment using solvents
- Comply with health and safety regulations
- Perform all other related duties

REQUIREMENTS
- High school diploma or equivalent
- Training in industrial painting, surface treatment, bodywork, or construction painting (an asset)
- Relevant work experience in industrial painting (2 to 3 years)

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

...  if I have mastered industrial paint mixing and application techniques while being capable of maneuvering parts with a forklift or overhead crane. I am an autonomous and meticulous person who takes great satisfaction in impeccable finishing work performed in strict compliance with safety standards.]]></description>
    <city><![CDATA[Livermore]]></city>
    <state><![CDATA[KY]]></state>
    <country><![CDATA[US]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Technicien(ne) robotique - Sur la route]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[technicien-robotique-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/technicien-robotique]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Technicien(ne) robotique - Sur la route
Québec

DESCRIPTION DU POSTE
Le ou la technicien(ne) robotique – sur la route, sera sous la responsabilité du Responsable technique senior Plasma-Robot. Son rôle consistera à installer des systèmes de découpe robotisés au plasma partout au Canada et/ou aux États-Unis, à former les opérateurs, à répondre aux appels de service, à fournir un soutien technique sur place et à accomplir les tâches de service et de maintenance connexes.

RESPONSABILITÉS
- DEC Technologie du génie électrique ou électronique industrielle ou génie mécanique ou DEP Électromécanique ou Mécanique Industriel.
- Expérience en procédés de découpe plasma (un atout).
- Expérience en systèmes CNC (un atout).
- Bonne aisance en informatique (diagnostic, logiciels industriels, configuration de systèmes).
- Permis de conduire valide.
- Disponible pour voyager sur une base régulière.
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l'oral qu'à l'écrit. La connaissance de l'anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis.

EXIGENCES
- Diplôme en électromécanique ou expérience équivalente.
- Expérience avec les robots Fanuc (un atout).
- Expérience en maintenance industrielle ou en installation d'équipements (un atout).
- Solides connaissances en mécanique, électricité et hydraulique.
- Connaissances de base de la suite Microsoft Office.
- Permis de conduire valide.
- Passeport valide.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... passionné(e) par la maîtrise des systèmes de découpe robotisés et de leur technologie. Je tire une grande fierté à résoudre des problèmes complexes et à voyager partout où le travail m'appelle pour m'assurer que chaque machine performe avec la vitesse, la précision et la fiabilité que les clients attendent.
CLIQUEZ POUR APPLIQUER]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Technicien(ne) robotique - Sur la route]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[technicien-robotique-victoriaville]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/technicien-robotique]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Technicien(ne) robotique - Sur la route
Québec

DESCRIPTION DU POSTE
Le ou la technicien(ne) robotique – sur la route, sera sous la responsabilité du Responsable technique senior Plasma-Robot. Son rôle consistera à installer des systèmes de découpe robotisés au plasma partout au Canada et/ou aux États-Unis, à former les opérateurs, à répondre aux appels de service, à fournir un soutien technique sur place et à accomplir les tâches de service et de maintenance connexes.

RESPONSABILITÉS
- DEC Technologie du génie électrique ou électronique industrielle ou génie mécanique ou DEP Électromécanique ou Mécanique Industriel.
- Expérience en procédés de découpe plasma (un atout).
- Expérience en systèmes CNC (un atout).
- Bonne aisance en informatique (diagnostic, logiciels industriels, configuration de systèmes).
- Permis de conduire valide.
- Disponible pour voyager sur une base régulière.
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l'oral qu'à l'écrit. La connaissance de l'anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis.

EXIGENCES
- Diplôme en électromécanique ou expérience équivalente.
- Expérience avec les robots Fanuc (un atout).
- Expérience en maintenance industrielle ou en installation d'équipements (un atout).
- Solides connaissances en mécanique, électricité et hydraulique.
- Connaissances de base de la suite Microsoft Office.
- Permis de conduire valide.
- Passeport valide.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... passionné(e) par la maîtrise des systèmes de découpe robotisés et de leur technologie. Je tire une grande fierté à résoudre des problèmes complexes et à voyager partout où le travail m'appelle pour m'assurer que chaque machine performe avec la vitesse, la précision et la fiabilité que les clients attendent.
CLIQUEZ POUR APPLIQUER]]></description>
    <city><![CDATA[Victoriaville]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Technicien(ne) robotique - Sur la route]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[technicien-robotique-quebec]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/technicien-robotique]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Technicien(ne) robotique - Sur la route
Québec

DESCRIPTION DU POSTE
Le ou la technicien(ne) robotique – sur la route, sera sous la responsabilité du Responsable technique senior Plasma-Robot. Son rôle consistera à installer des systèmes de découpe robotisés au plasma partout au Canada et/ou aux États-Unis, à former les opérateurs, à répondre aux appels de service, à fournir un soutien technique sur place et à accomplir les tâches de service et de maintenance connexes.

RESPONSABILITÉS
- DEC Technologie du génie électrique ou électronique industrielle ou génie mécanique ou DEP Électromécanique ou Mécanique Industriel.
- Expérience en procédés de découpe plasma (un atout).
- Expérience en systèmes CNC (un atout).
- Bonne aisance en informatique (diagnostic, logiciels industriels, configuration de systèmes).
- Permis de conduire valide.
- Disponible pour voyager sur une base régulière.
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l'oral qu'à l'écrit. La connaissance de l'anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis.

EXIGENCES
- Diplôme en électromécanique ou expérience équivalente.
- Expérience avec les robots Fanuc (un atout).
- Expérience en maintenance industrielle ou en installation d'équipements (un atout).
- Solides connaissances en mécanique, électricité et hydraulique.
- Connaissances de base de la suite Microsoft Office.
- Permis de conduire valide.
- Passeport valide.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... passionné(e) par la maîtrise des systèmes de découpe robotisés et de leur technologie. Je tire une grande fierté à résoudre des problèmes complexes et à voyager partout où le travail m'appelle pour m'assurer que chaque machine performe avec la vitesse, la précision et la fiabilité que les clients attendent.
CLIQUEZ POUR APPLIQUER]]></description>
    <city><![CDATA[Québec]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Plasma Field Technician - On the Road]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[plasma-field-technician-livermore]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/plasma-field-technician]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Plasma Field Technician - On the Road

JOB DESCRIPTION
The Plasma Field Technician will report to the Senior Technical Manager, Plasma-Robot. The role involves installing CNC plasma machines across Canada and/or the United States, training operators, responding to service calls, providing on-site technical support, and performing related service and maintenance tasks.

RESPONSIBILITIES
- Perform the installation process of new machines, including commissioning and customer training, throughout North America.
- Carry out preventive maintenance on equipment.
- Diagnose and repair equipment at customer sites.
- Adjust and operate machines according to production requirements.
- Complete and submit service reports.
- Assist internal plant teams and technical support when required.
- Perform any other related tasks as needed.

REQUIREMENTS
- DEC (Diploma of College Studies) in Electrical Engineering Technology, Industrial Electronics, Mechanical Engineering, or a DEP (Diploma of Vocational Studies) in Electromechanics or Industrial Mechanics.
- Experience with plasma cutting processes (an asset).
- Experience with CNC systems (an asset).
- Good computer skills (diagnostics, industrial software, system configuration).
- Valid driver's license.
- Availability to travel on a regular basis.
- Excellent communication skills in English, spoken and written. English proficiency is required due to interactions with stakeholders across Canada and the United States.

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

... passionate about mastering plasma cutting systems and the technology behind them. I take pride in solving complex problems and traveling wherever the job takes me to ensure every machine performs with the speed, accuracy, and reliability customers expect.]]></description>
    <city><![CDATA[Livermore]]></city>
    <state><![CDATA[KY]]></state>
    <country><![CDATA[US]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Plasma Field Technician - On the Road]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[plasma-field-technician-deerfield-beach]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/plasma-field-technician]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Plasma Field Technician - On the Road

JOB DESCRIPTION
The Plasma Field Technician will report to the Senior Technical Manager, Plasma-Robot. The role involves installing CNC plasma machines across Canada and/or the United States, training operators, responding to service calls, providing on-site technical support, and performing related service and maintenance tasks.

RESPONSIBILITIES
- Perform the installation process of new machines, including commissioning and customer training, throughout North America.
- Carry out preventive maintenance on equipment.
- Diagnose and repair equipment at customer sites.
- Adjust and operate machines according to production requirements.
- Complete and submit service reports.
- Assist internal plant teams and technical support when required.
- Perform any other related tasks as needed.

REQUIREMENTS
- DEC (Diploma of College Studies) in Electrical Engineering Technology, Industrial Electronics, Mechanical Engineering, or a DEP (Diploma of Vocational Studies) in Electromechanics or Industrial Mechanics.
- Experience with plasma cutting processes (an asset).
- Experience with CNC systems (an asset).
- Good computer skills (diagnostics, industrial software, system configuration).
- Valid driver's license.
- Availability to travel on a regular basis.
- Excellent communication skills in English, spoken and written. English proficiency is required due to interactions with stakeholders across Canada and the United States.

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

... passionate about mastering plasma cutting systems and the technology behind them. I take pride in solving complex problems and traveling wherever the job takes me to ensure every machine performs with the speed, accuracy, and reliability customers expect.]]></description>
    <city><![CDATA[Deerfield Beach]]></city>
    <state><![CDATA[FL]]></state>
    <country><![CDATA[US]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Plasma Field Technician - On the Road]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[plasma-field-technician-edmundston]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/plasma-field-technician]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Plasma Field Technician - On the Road

JOB DESCRIPTION
The Plasma Field Technician will report to the Senior Technical Manager, Plasma-Robot. The role involves installing CNC plasma machines across Canada and/or the United States, training operators, responding to service calls, providing on-site technical support, and performing related service and maintenance tasks.

RESPONSIBILITIES
- Perform the installation process of new machines, including commissioning and customer training, throughout North America.
- Carry out preventive maintenance on equipment.
- Diagnose and repair equipment at customer sites.
- Adjust and operate machines according to production requirements.
- Complete and submit service reports.
- Assist internal plant teams and technical support when required.
- Perform any other related tasks as needed.

REQUIREMENTS
- DEC (Diploma of College Studies) in Electrical Engineering Technology, Industrial Electronics, Mechanical Engineering, or a DEP (Diploma of Vocational Studies) in Electromechanics or Industrial Mechanics.
- Experience with plasma cutting processes (an asset).
- Experience with CNC systems (an asset).
- Good computer skills (diagnostics, industrial software, system configuration).
- Valid driver's license.
- Availability to travel on a regular basis.
- Excellent communication skills in English, spoken and written. English proficiency is required due to interactions with stakeholders across Canada and the United States.

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

... passionate about mastering plasma cutting systems and the technology behind them. I take pride in solving complex problems and traveling wherever the job takes me to ensure every machine performs with the speed, accuracy, and reliability customers expect.]]></description>
    <city><![CDATA[Edmundston]]></city>
    <state><![CDATA[NB]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Laser Field Technician - On the Road]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[laser-field-technician-livermore]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/laser-field-technician]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Laser Field Technician - On the Road

JOB DESCRIPTION
The Laser Field Technician will report to the Senior Technical Manager, Plasma-Robot. The role involves installing CNC plasma machines across Canada and/or the United States, training operators, responding to service calls, providing on-site technical support, and performing related service and maintenance tasks.

RESPONSIBILITIES
- Perform the installation process of new machines, including commissioning and customer training, throughout North America.
- Carry out preventive maintenance on equipment.
- Diagnose and repair equipment at customer sites.
- Adjust and operate machines according to production requirements.
- Complete and submit service reports.
- Assist internal plant teams and technical support when required.
- Perform any other related tasks as needed.

REQUIREMENTS
- DEC (Diploma of College Studies) in Electrical Engineering Technology, Industrial Electronics, Mechanical Engineering, or a DEP (Diploma of Vocational Studies) in Electromechanics or Industrial Mechanics.
- Experience with plasma cutting processes (an asset).
- Experience with CNC systems (an asset).
- Good computer skills (diagnostics, industrial software, system configuration).
- Valid driver's license.
- Availability to travel on a regular basis.
- Excellent communication skills in English, spoken and written. English proficiency is required due to interactions with stakeholders across Canada and the United States.

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

... passionate about mastering advanced fiber laser cutting systems and the technology behind them. I take pride in solving complex problems and traveling wherever the job takes me to ensure every machine performs with the speed, accuracy, and reliability customers expect.]]></description>
    <city><![CDATA[Livermore]]></city>
    <state><![CDATA[KY]]></state>
    <country><![CDATA[US]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Laser Field Technician - On the Road]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[laser-field-technician-deerfield-beach]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/laser-field-technician]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Laser Field Technician - On the Road

JOB DESCRIPTION
The Laser Field Technician will report to the Senior Technical Manager, Plasma-Robot. The role involves installing CNC plasma machines across Canada and/or the United States, training operators, responding to service calls, providing on-site technical support, and performing related service and maintenance tasks.

RESPONSIBILITIES
- Perform the installation process of new machines, including commissioning and customer training, throughout North America.
- Carry out preventive maintenance on equipment.
- Diagnose and repair equipment at customer sites.
- Adjust and operate machines according to production requirements.
- Complete and submit service reports.
- Assist internal plant teams and technical support when required.
- Perform any other related tasks as needed.

REQUIREMENTS
- DEC (Diploma of College Studies) in Electrical Engineering Technology, Industrial Electronics, Mechanical Engineering, or a DEP (Diploma of Vocational Studies) in Electromechanics or Industrial Mechanics.
- Experience with plasma cutting processes (an asset).
- Experience with CNC systems (an asset).
- Good computer skills (diagnostics, industrial software, system configuration).
- Valid driver's license.
- Availability to travel on a regular basis.
- Excellent communication skills in English, spoken and written. English proficiency is required due to interactions with stakeholders across Canada and the United States.

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

... passionate about mastering advanced fiber laser cutting systems and the technology behind them. I take pride in solving complex problems and traveling wherever the job takes me to ensure every machine performs with the speed, accuracy, and reliability customers expect.]]></description>
    <city><![CDATA[Deerfield Beach]]></city>
    <state><![CDATA[FL]]></state>
    <country><![CDATA[US]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Laser Field Technician - On the Road]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[laser-field-technician-edmundston]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/laser-field-technician]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Laser Field Technician - On the Road

JOB DESCRIPTION
The Laser Field Technician will report to the Senior Technical Manager, Plasma-Robot. The role involves installing CNC plasma machines across Canada and/or the United States, training operators, responding to service calls, providing on-site technical support, and performing related service and maintenance tasks.

RESPONSIBILITIES
- Perform the installation process of new machines, including commissioning and customer training, throughout North America.
- Carry out preventive maintenance on equipment.
- Diagnose and repair equipment at customer sites.
- Adjust and operate machines according to production requirements.
- Complete and submit service reports.
- Assist internal plant teams and technical support when required.
- Perform any other related tasks as needed.

REQUIREMENTS
- DEC (Diploma of College Studies) in Electrical Engineering Technology, Industrial Electronics, Mechanical Engineering, or a DEP (Diploma of Vocational Studies) in Electromechanics or Industrial Mechanics.
- Experience with plasma cutting processes (an asset).
- Experience with CNC systems (an asset).
- Good computer skills (diagnostics, industrial software, system configuration).
- Valid driver's license.
- Availability to travel on a regular basis.
- Excellent communication skills in English, spoken and written. English proficiency is required due to interactions with stakeholders across Canada and the United States.

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

... passionate about mastering advanced fiber laser cutting systems and the technology behind them. I take pride in solving complex problems and traveling wherever the job takes me to ensure every machine performs with the speed, accuracy, and reliability customers expect.]]></description>
    <city><![CDATA[Edmundston]]></city>
    <state><![CDATA[NB]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Agent(e) de bureau bilingue]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[agent-de-bureau-bilingue-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/agent-de-bureau-bilingue]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Agent(e) de bureau bilingue

DESCRIPTION DU POSTE
Sous la supervision de la Responsable des opérations techniques, l’agent(e) de bureau assure le soutien administratif et la coordination des activités financières et documentaires du département de service technique. La personne contribue directement à la fluidité des opérations en veillant à l’exactitude des documents, à la validation des informations et au respect des processus internes. Des responsabilités supplémentaires s’ajouteront en fonction des conditions à et de l’horaire de travail à respecter.

RESPONSABILITÉS
- Effectuer la validation de la facturation des factures clients selon les ententes contractuelles et les travaux réalisés
- Valider les honoraires, taux, heures et frais applicables
- Préparer les offres de service
- Assurer la gestion administrative des bons de commande (PO)
- Réviser et revérifier les éléments de facturation avant émission
- Collaborer avec les équipes techniques pour confirmer les informations nécessaires à la facturation
- Maintenir à jour les dossiers clients et la documentation opérationnelle
- Soutenir la Responsable des opérations techniques dans diverses tâches administratives
- Contribuer à l’amélioration continue des processus et des outils administratifs.

EXIGENCES
- Diplôme d’études professionnelles en administration, bureautique ou domaine connexe
- Expérience minimale de 2 ans dans un rôle administratif, idéalement en environnement industriel ou technique
- Aisance avec les outils informatiques (ERP, Suite office 365)
- Excellentes habiletés de communication en français, tant à l’oral qu’à l’écrit et connaissance professionnel de l’anglais. La connaissance de l’anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis
- Rigueur, souci du détail et excellent sens de l’organisation
- Capacité à gérer plusieurs dossiers simultanément
- Autonomie et sens des priorités.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... un(e) passionné(e) de la rigueur administrative qui carbure à la précision des données contractuelles et à l’optimisation des processus de bons de commande. Je suis un(e) collaborateur(trice) bilingue et organisé(e) qui maîtrise les environnements ERP, et je retire une grande fierté à assurer l'exactitude des frais et honoraires tout en offrant un soutien administratif impeccable aux équipes techniques.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Technicien(ne) à la paie et à la comptabilité]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[technicien-a-la-paie-et-a-la-comptabilite-st-marc]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/technicien-a-la-paie-et-a-la-comptabilite]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Technicien(ne) à la paie et à la comptabilité

DESCRIPTION DU POSTE
En étroite collaboration avec le VP Finances et le Service de ressources humaines, le
ou la
technicien
(
ne
)
à la paie et à la comptabilité voit au traitement de la paie et aux avantages sociaux conformément aux lois et normes canadiennes et américaines en vigueur, et ce,
aux
deux
(2)
semaines. De plus, il
ou elle
participe à l’ensemble des activités du cycle comptable en collaboration avec l
’
équipe de la comptabilité.

RESPONSABILITÉS
- Traiter la paie et les avantages sociaux (assurances, régimes de retraite, congés payés) pour les employés canadiens et américains à tous les deux (2) semaines.
- Collaborer avec les équipes RH pour la gestion des irrégularités (intégration, départ, modifications, etc.)
- Effectuer des suivis avec les directeurs de département concernant les absences et les vacances.
- Effectuer les analyses relatives à la fin de l’année fiscale en lien avec le traitement de la paie pour la vérification et l’émission des relevés fiscaux.
- S’assurer de la conformité avec la législation fiscale et sociale chacune des provinces, des états et des pays.
- Préparer et vérifier les rapports de paie, les relevés d’emploi, les différentes cotisations et les déductions fiscales conformément à la législation en vigueur et soumettre les remises s’y rattachant.
- Participer à l’améliorations aux processus de paie et comptabilité, tout en assurant la confidentialité des données.
- Effectuer les paiements électroniques gouvernementaux et les écritures correspondantes.
- Comprendre et interpréter les normes du travail ainsi que les conditions de travail établies par l’entreprise.
- Participer aux opérations comptables quotidiennes : enregistrement des transactions, rapprochements bancaires et soutien à la préparation des rapports financiers.
- Participer à l’ensemble des activités du cycle complet comptable en collaboration avec les autres membres de l’équipe.

EXIGENCES
- DEC en comptabilité ou expérience équivalente
- Maîtrise des logiciels de paie et comptabilité (ex. ADP, QuickBooks, Nethris).
- Expérience en paie et comptabilité au Canada et/ou aux États-Unis (un atout)
- Expérience avec la gestion des assurances collectives, REER, RBDP et 401 (k) (un atout)
- Maîtrise de la suite office
- Niveau d’aisance élevée avec les logiciels comptables
- Connaissance des lois fiscales et sociales canadiennes et américaines.
- Connaissance des exigences dans la production des remises et des rapports gouvernementaux.
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l’oral qu’à l’écrit. La connaissance de l’anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes hors Québec.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... une personne d'une rigueur exemplaire capable de jongler avec la complexité des normes et exigences fiscales canadiennes et américaines. Vous excellerez dans ce rôle si vous maîtrisez le cycle complet de la paie et de la comptabilité tout en ayant un souci constant pour la confidentialité et l'amélioration des processus.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Technicien(ne) à la paie et à la comptabilité]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[technicien-a-la-paie-et-a-la-comptabilite-quebec]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/technicien-a-la-paie-et-a-la-comptabilite]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Technicien(ne) à la paie et à la comptabilité

DESCRIPTION DU POSTE
En étroite collaboration avec le VP Finances et le Service de ressources humaines, le
ou la
technicien
(
ne
)
à la paie et à la comptabilité voit au traitement de la paie et aux avantages sociaux conformément aux lois et normes canadiennes et américaines en vigueur, et ce,
aux
deux
(2)
semaines. De plus, il
ou elle
participe à l’ensemble des activités du cycle comptable en collaboration avec l
’
équipe de la comptabilité.

RESPONSABILITÉS
- Traiter la paie et les avantages sociaux (assurances, régimes de retraite, congés payés) pour les employés canadiens et américains à tous les deux (2) semaines.
- Collaborer avec les équipes RH pour la gestion des irrégularités (intégration, départ, modifications, etc.)
- Effectuer des suivis avec les directeurs de département concernant les absences et les vacances.
- Effectuer les analyses relatives à la fin de l’année fiscale en lien avec le traitement de la paie pour la vérification et l’émission des relevés fiscaux.
- S’assurer de la conformité avec la législation fiscale et sociale chacune des provinces, des états et des pays.
- Préparer et vérifier les rapports de paie, les relevés d’emploi, les différentes cotisations et les déductions fiscales conformément à la législation en vigueur et soumettre les remises s’y rattachant.
- Participer à l’améliorations aux processus de paie et comptabilité, tout en assurant la confidentialité des données.
- Effectuer les paiements électroniques gouvernementaux et les écritures correspondantes.
- Comprendre et interpréter les normes du travail ainsi que les conditions de travail établies par l’entreprise.
- Participer aux opérations comptables quotidiennes : enregistrement des transactions, rapprochements bancaires et soutien à la préparation des rapports financiers.
- Participer à l’ensemble des activités du cycle complet comptable en collaboration avec les autres membres de l’équipe.

EXIGENCES
- DEC en comptabilité ou expérience équivalente
- Maîtrise des logiciels de paie et comptabilité (ex. ADP, QuickBooks, Nethris).
- Expérience en paie et comptabilité au Canada et/ou aux États-Unis (un atout)
- Expérience avec la gestion des assurances collectives, REER, RBDP et 401 (k) (un atout)
- Maîtrise de la suite office
- Niveau d’aisance élevée avec les logiciels comptables
- Connaissance des lois fiscales et sociales canadiennes et américaines.
- Connaissance des exigences dans la production des remises et des rapports gouvernementaux.
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l’oral qu’à l’écrit. La connaissance de l’anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes hors Québec.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... une personne d'une rigueur exemplaire capable de jongler avec la complexité des normes et exigences fiscales canadiennes et américaines. Vous excellerez dans ce rôle si vous maîtrisez le cycle complet de la paie et de la comptabilité tout en ayant un souci constant pour la confidentialité et l'amélioration des processus.]]></description>
    <city><![CDATA[Québec]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Spécialiste processus et opérations techniques]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[specialiste-processus-operations-st-marc-des-carri]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/specialiste-processus-operations]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Spécialiste processus et opérations techniques

DESCRIPTION DU POSTE
Relevant de l’équipe du service technique, la personne agira comme pivot entre les équipes internes, les fournisseurs internationaux et les techniciens sur le terrain afin d’assurer un suivi rigoureux des commandes, de la réception jusqu’à l’installation finale chez le client.
Ce rôle combine coordination technique, gestion documentaire, amélioration des processus et support opérationnel, dans un environnement manufacturier technologique. Il s’agit d’un poste stratégique qui contribue directement à la qualité de livraison des projets et à l’efficacité de nos opérations.

RESPONSABILITÉS
- Assurer le suivi complet des commandes clients, de leur confirmation jusqu’à l’installation finale des équipements
- Coordonner les différentes étapes du processus avec les équipes internes, les fournisseurs et les techniciens de service
- Veiller au respect des échéanciers, des spécifications techniques et des exigences opérationnelles.
- Anticiper les enjeux potentiels et assurer un suivi proactif afin d’éviter les retards ou les erreurs
- Analyser et améliorer les processus internes liés au traitement des commandes et aux installations
- Documenter les procédures et assurer leur mise à jour
- Identifier des opportunités d’amélioration continue afin d’optimiser l’efficacité opérationnelle
- Maintenir une documentation complète et structurée pour chaque projet ou commande
- S’assurer que tous les éléments techniques, administratifs et logistiques sont conformes avant l’installation
- Mettre en place des outils de suivi et de contrôle pour assurer la rigueur du processus
- Collaborer étroitement avec les techniciens de service pour faciliter les installations et résoudre les enjeux techniques
- Fournir un soutien organisationnel et opérationnel aux équipes terrain
- Participer occasionnellement à certaines interventions ou visites clients lorsque requis
- Coordonner certains aspects techniques et logistiques avec les fournisseurs internationaux
- Assurer une communication efficace avec les partenaires externes.

EXIGENCES
- Diplôme en génie industriel, administration ou domaine connexe
- Expérience dans un environnement manufacturier ou industriel
- Expérience en coordination technique, amélioration de processus ou gestion opérationnelle
- Expérience en gestion documentaire et suivi de projets techniques
- Rigueur exceptionnelle et grand sens de l’organisation
- Capacité à gérer plusieurs dossiers simultanément
- Forte aptitude à structurer et améliorer les processus
- Excellentes habiletés relationnelles et de communication
- Esprit analytique et capacité à résoudre des problèmes
- Autonomie, débrouillardise et sens des responsabilités
- Excellente maitrise de la langue française et anglaise.
- La connaissance de l’anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et à l'international.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... une personne rigoureuse et organisée qui excelle dans la coordination de projets techniques complexes au sein d'un environnement manufacturier innovant. Je possède une forte aptitude pour l’amélioration des processus et la gestion documentaire, tout en étant capable de naviguer avec agilité entre les besoins des clients, les fournisseurs internationaux et les équipes de terrain pour assurer une livraison de projet sans faille.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Manoeuvre]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[manoeuvre-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/manoeuvre]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Manoeuvre

DESCRIPTION DU POSTE
La personne occupant le poste de manoeuvre assure la fluidité de la production et de la logistique en manipulant divers outils de transformation et en opérant des équipements de levage. Le rôle consiste à préparer les commandes, à gérer la réception et l'expédition de la marchandise ainsi qu'à maintenir un environnement de travail sécuritaire et ordonné pour garantir l'efficacité des opérations quotidiennes.

RESPONSABILITÉS
- Maintenir un environnement de travail propre, ordonné et sécuritaire
- Manipuler divers outils de transformation (scier, couper, percer, etc.)
- Aider à la réception et l’expédition de marchandise
- Préparer les commandes et remplir la documentation associée
- Effectuer la rotation de la marchandise
- Aider aux chargements et aux déchargements des transporteurs
- Déplacer du matériel à l’aide d’un chariot élévateur et d’un pont roulant
- Déneiger les entrées durant la saison hivernale
- Respecter les consignes en matière de santé et sécurité
- Effectuer toutes autres tâches connexes

EXIGENCES
- Expérience avec divers outils de transformation
- Expérience dans un milieu industriel (un atout)
- Expérience de conduite d’un chariot élévateur
- Permis de conduire (obligatoire)

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... habile pour transformer des matériaux et opérer des équipements de levage comme des chariots élévateurs ou des ponts roulants. Je suis également une personne polyvalente et rigoureuse qui accorde une importance primordiale à la propreté des lieux ainsi qu'au respect strict des normes de santé et sécurité au travail.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Manoeuvre]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[manoeuvre-victoriaville]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/manoeuvre]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Manoeuvre

DESCRIPTION DU POSTE
La personne occupant le poste de manoeuvre assure la fluidité de la production et de la logistique en manipulant divers outils de transformation et en opérant des équipements de levage. Le rôle consiste à préparer les commandes, à gérer la réception et l'expédition de la marchandise ainsi qu'à maintenir un environnement de travail sécuritaire et ordonné pour garantir l'efficacité des opérations quotidiennes.

RESPONSABILITÉS
- Maintenir un environnement de travail propre, ordonné et sécuritaire
- Manipuler divers outils de transformation (scier, couper, percer, etc.)
- Aider à la réception et l’expédition de marchandise
- Préparer les commandes et remplir la documentation associée
- Effectuer la rotation de la marchandise
- Aider aux chargements et aux déchargements des transporteurs
- Déplacer du matériel à l’aide d’un chariot élévateur et d’un pont roulant
- Déneiger les entrées durant la saison hivernale
- Respecter les consignes en matière de santé et sécurité
- Effectuer toutes autres tâches connexes

EXIGENCES
- Expérience avec divers outils de transformation
- Expérience dans un milieu industriel (un atout)
- Expérience de conduite d’un chariot élévateur
- Permis de conduire (obligatoire)

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... habile pour transformer des matériaux et opérer des équipements de levage comme des chariots élévateurs ou des ponts roulants. Je suis également une personne polyvalente et rigoureuse qui accorde une importance primordiale à la propreté des lieux ainsi qu'au respect strict des normes de santé et sécurité au travail.]]></description>
    <city><![CDATA[Victoriaville]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Programmeur(euse) PLC Senior]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[programmeur-plc-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/programmeur-plc]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Programmeur(euse) PLC Senior

DESCRIPTION DU POSTE
Sous l’autorité du Directeur du développement de l’automation,
le ou la Programmeur(euse) PLC senior conçoit, développe et mets œuvre des solutions d’automation en utilisant la programmation PLC et HMI pour nos tables et robots de découpe au plasma. Il voit à l’intégration de nouvelles solutions impliquant des PLC, des commandes de mouvement, des ordinateurs industriels et d’autres dispositifs de contrôle et veille bien entendu à l’optimisation des systèmes existants. Il ou elle travaille en étroite collaboration avec les départements de l’ingénierie et du service technique et agit à titre de personne-ressource. Il participe à des ateliers de formations et de jumelage afin de perfectionner ses compétences logicielles de même qu’en ingénierie mécanique et électrique.

RESPONSABILITÉS
- Concevoir et documenter des applications de contrôle
- Développer et exécuter des plans et scripts de test
- Programmer des applications d’automation
- Participer à la conception électrique
- Effectuer des tests de fonctionnements et des mises en route
- Dépanner et résoudre les problèmes d’application
- Estimer l’effort nécessaire pour développer des applications d’automatisation
- Rédiger des rapports sur les projets et les résultats
- Respecter les méthodes de conception et de réalisation des projets
- Participe au développement et à l'amélioration continue des projets de robotique de l'entreprise
- Collaborer avec les membres de l’équipe et effectuer des suivis
- S’entretenir les clients à distance ou en présentiel
- Toutes autres tâches connexes liées aux opérations d'automation et de robotique

EXIGENCES
- Études en génie électrique informatique, logiciel, mécanique, électrique, électronique programmable et robotique ou autre formation jugée équivalente
- Expérience en programmation d’automates programmables (10 ans et +)
- Expérience dans un domaine similaire (un atout)
- Expérience dans l’intégration et l’évolution de nouveaux systèmes
- Expérience avec les systèmes d’exploitation temps réel et la programmation en environnements temps réel
- Connaissance des langages de programmation Structured Text, Function Block Diagram, Instruction List, C#.NET (un atout)
- Intérêt marqué pour les systèmes de commande de mouvement (mouvement synchronisé, robotique, CNC), pour les applications PC et PLC et les systèmes mécaniques et électriques
- Excellentes connaissances en informatique général, dont la suite Office
- Maitrise de l’anglais de niveau intermédiaire/avancé
- Permis de conduire valide

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... un(e) expert(e) en automation chevronné(e), cumulant plus de 10 ans d’expérience en programmation d’automates et en systèmes temps réel. Diplômé(e) en génie ou domaine connexe, je maîtrise les langages ST, FBD et C#.NET, avec un intérêt marqué pour le contrôle de mouvement et la robotique. Leader naturel doté d’un esprit d’analyse rigoureux, j’excelle dans la résolution de problèmes complexes et la collaboration d’équipe, tout en assurant un service client de premier ordre, ici comme à l’international.
CLIQUEZ POUR APPLIQUER]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Spécialiste en logistique et conformité douanière]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[specialiste-logistique-conformite-douaniere-st-mar]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/specialiste-logistique-conformite-douaniere]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Spécialiste en logistique et conformité douanière

DESCRIPTION DU POSTE
Relevant de l’équipe Transport et douanes, le ou la Spécialiste, logistique de transport et conformité douanière joue un rôle clé dans la coordination des expéditions et des activités logistiques entre le Canada et les États-Unis, incluant notre filiale au Kentucky. La personne titulaire du poste assure la planification des transports entrants et sortants, la préparation de la documentation douanière et de transport, ainsi que le suivi des livraisons afin d’assurer la fluidité des opérations.

RESPONSABILITÉS
- Planifier les transports entrants et sortant, incluant notre filiale aux USA (CAN et USA)
- Effectuer la livraison des petits colis vers les USA et CAN.
- Assurer le suivi des livraisons en temps réels et communiquer avec les différentes parties prenantes de manière proactive, au besoin
- Veillez à assurer la conformité de toute la documentation reliée aux douanes (import/export)
- Effectuer toutes autres tâches connexes en lien avec le poste.

EXIGENCES
- AEC, DEC en transport & logistique, BACC en gestion des opérations, ou toutes autres formations ou expériences jugées pertinentes
- Expérience dans un poste similaire idéalement dans le secteur manufacturier ou transporteur routier (un atout)
- Maîtrise de l’import, l’export et les douanes Nord-américaines
- Bonne connaissance des règlements sur le transport et les douanes
- Capacité à appliquer les lois canadiennes et américaines
- Connaissances de base de la suite office (Outlook, Excel, etc.)
- Expérience avec un système ERP (un atout)
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l’oral qu’à l’écrit. La connaissance de l’anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... une personne rigoureuse qui possède une solide expertise en logistique et en conformité douanière nord-américaine. Vous excellerez dans ce rôle si vous êtes un(e) communicateur(trice) efficace capable de coordonner avec précision les échanges commerciaux entre nos filières du Canada et les États-Unis.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Adjoint(e) Administratif(ve) Bilingue]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[adjoint-administratif-bilingue-st-marc-des-carrier]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/adjoint-administratif-bilingue]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Adjoint(e) Administratif(ve) Bilingue

DESCRIPTION DU POSTE
Sous la supervision de la Responsable des opérations techniques et en étroite collaboration avec les membres de l’équipe et les clients, l’adjoint(e) administratif(ve) coordonne la planification des installations afin de respecter les échéanciers fixés, maintient à jour les dossiers des clients et effectue tous les suivis administratifs s’y rattachant.

RESPONSABILITÉS
- Créer les dossiers des clients et maintenir à jour les données et les garanties offertes
- Créer les soumissions et les commandes clients
- Rechercher des pièces dans Genius
- Effectuer des demandes de retour de matériel
- Veiller à ce que les travaux qui doivent être effectués par le client soient réalisés afin qu’ils soient prêts pour la livraison et maintenir à jour l’échéancier
- Coordonner les livraisons des différents matériels et équipements avec les clients
- Effectuer les suivis administratifs avec les techniciens de service
- Insérer les rapports des techniciens concernant les installations, les mises en routes, les maintenances et les réparations effectués dans les dossiers des clients
- Maintenir à jour le planificateur et voir à communiquer l’information entre chaque département (clients, achats, production, ingénierie et service technique
- Effectuer les fermetures de commandes et assurer le suivi pour la facturation
- Numériser et classer différents documents administratifs
- Contribuer à l’amélioration continue des processus et des outils administratifs
- Soutenir la Responsable des opérations techniques dans diverses tâches administratives.

EXIGENCES
- Diplôme d’études collégiales ou universitaires en administration, bureautique ou domaine connexe
- Expérience minimale de 5 ans dans un rôle administratif, idéalement en environnement industriel ou technique
- Aisance avec les outils informatiques (ERP, Suite office 365)
- Excellentes habiletés de communication en français, tant à l’oral qu’à l’écrit et connaissance professionnel de l’anglais. La connaissance de l’anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis
- Rigueur, souci du détail et excellent sens de l’organisation
- Capacité à gérer plusieurs dossiers simultanément
- Autonomie et sens des priorités.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... une personne qui carbure à l’organisation rigoureuse des dossiers clients et à l'optimisation des suivis opérationnels. Je suis un(e) collaborateur(trice) bilingue et autonome qui maîtrise les environnements ERP et la suite Office 365, et je retire une grande fierté à coordonner efficacement les livraisons tout en assurant une communication fluide entre les clients et les équipes techniques.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Laser Applications Engineer]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[laser-applications-engineer-livermore]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/jobs/laser-applications-engineer]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Laser Applications Engineer

JOB DESCRIPTION
The Laser Applications Engineer at Machitech installs, configures, and commissions cutting machines while optimizing precision through calibration and testing. The role provides advanced technical support, operates nesting software, delivers training, collaborates with engineering and R&D on new laser applications, documents results, and stays current with evolving laser cutting technologies.

RESPONSIBILITIES
- Assemble machine components using electrical and mechanical drawings
- Perform start-up testing and machine configuration
- Carry out functional tests, diagnose issues, and repair electrical and mechanical problems
- Install press brakes primarily in Canada and the United States
- Provide training to operators on installed equipment
- Respond to service calls
- Deliver on-site field service support
- Perform any other related duties
- Conduct on-site tests on various materials to validate technical specifications
- Work closely with R&D and engineering teams to develop new laser applications, including adapting existing systems to meet clients’ specific needs
- Deliver training sessions to clients and internal staff
- Stay up to date with the latest developments in laser and cutting technologies

REQUIREMENTS
- Degree in engineering or a related technical field
- Significant experience with laser cutting systems
- Strong skills in machine adjustment, calibration, programming, and setup to ensure optimal, precise, and reliable cutting performance
- Rigorous, structured, and scientific approach when conducting tests
- Hands-on experience with high-power fiber lasers (up to 30 kW)
- Solid understanding of the impact of assist gases on equipment performance and cutting quality
- Proficiency with nesting software
- Excellent communication skills, with the ability to explain technical concepts clearly to non-technical clients
- Willingness to travel frequently within Canada and the United States
- Valid driver’s license and passport (mandatory)
- DESIRED PROFILE
- Team player
- Ability to work in an international environment
- Customer service skills
- Strong analytical and problem-solving abilities
- Ability to communicate clearly, summarize, and simplify information
- Commitment to delivering quality work, identifying priorities, and meeting deadlines

THIS ROLE IS FOR ME IF I AM...

... a technical expert driven to master laser applications and bring them to life through precise assembly, R&D collaboration, and on-site material testing. I take pride in traveling across North America to simplify complex systems for our clients, ensuring every machine operates with the elite quality and reliability they expect.]]></description>
    <city><![CDATA[Livermore]]></city>
    <state><![CDATA[KY]]></state>
    <country><![CDATA[US]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Chef(fe) d'équipe soudeur(euse) soir]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[chef-equipe-soudeur-soir-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/chef-equipe-soudeur-soir]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Chef(fe) d'équipe soudeur(euse) soir

DESCRIPTION DU POSTE
Sous la responsabilité du Directeur de la production, le ou la Chef(fe) d’équipe soudure assure la coordination quotidienne des opérations du département de soudure tout en contribuant directement aux travaux d’assemblage et de soudure.
Il ou elle supervise une équipe de 2 à 4 soudeurs et veille à l’efficacité, la qualité et la sécurité des opérations. Le poste requiert un leadership de proximité, une forte expertise technique et un souci constant d’amélioration continue.

RESPONSABILITÉS
- Lire, interpréter et comprendre les plans mécaniques, symboles de soudure et instructions techniques
- Préparer les surfaces : nettoyage, ajustement, polissage au besoin
- Ajuster, positionner et immobiliser les structures (serres, boulons, points de soudure, etc.)
- Régler les équipements de soudage (principalement MIG) ainsi que les appareils connexes (gaz)
- Réaliser les soudures, effectuer le meulage et les finitions selon les standards Machitech.
- Planifier et organiser le travail quotidien pour rencontrer les priorités de production.
- Assigner les tâches selon les compétences et la charge de travail des employés.
- Répondre aux questions techniques et soutenir les soudeurs dans leurs opérations.
- Effectuer des suivis réguliers auprès du Directeur de la production (avancement, enjeux, besoins).
- Veiller à une application stricte des règles de santé et sécurité au travail.
- Maintenir un environnement de travail propre, organisé et sécuritaire.
- Encourager une culture de prévention et d’amélioration continue.
- Effectuer toute autre tâche liée au bon fonctionnement du département de soudure.

EXIGENCES
- DEP en soudure (obligatoire).
- 3 à 5 ans d’expérience en soudage MIG (acier), dont une partie en contexte de production manufacturière
- Expérience en supervision ou en leadership d’équipe (un atout important)
- Excellente maîtrise des symboles et procédés de soudure
- Habileté avec les unités métriques et impériales
- Capacité de soudage dans toutes les positions
- Connaissance des équipements de transformation métallique (presse plieuse, tour, plasma, etc.) - atout
- Capacité à lire des plans d’assemblage complexes
- Maîtrise du français parlé et écrit
- Leadership mobilisateur et attitude positive
- Esprit d’équipe et facilité à communiquer clairement
- Autonomie, débrouillardise et polyvalence
- Excellente dextérité manuelle
- Ponctualité et fiabilité
- Confort avec le port des équipements de protection.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... si je suis un soudeur passionné possédant un DEP qui souhaite jumeler son expertise technique à la coordination d'une petite équipe de production. Reconnu pour mon leadership positif, je cherche un défi stimulant où mon sens des responsabilités contribuera directement au succès des projets chez Machitech.]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Technicien(ne) plasma - Sur la route]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[technicien-plasma-st-marc-des-carrieres]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/technicien-plasma]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Technicien(ne) plasma - Sur la route
Québec

DESCRIPTION DU POSTE
Le ou la technicien(ne) plasma – sur la route, sera sous la responsabilité du Responsable technique senior Plasma-Robot. Son rôle consistera à installer des machines CNC au plasma partout au Canada et/ou aux États-Unis, à former les opérateurs, à répondre aux appels de service, à fournir un soutien technique sur place et à accomplir les tâches de service et de maintenance connexes.

RESPONSABILITÉS
- Effectuer le processus d'installation de nouvelles machines, incluant la mise en service et la formation chez les clients, en Amérique du Nord.
- Effectuer la maintenance préventive des machines.
- Diagnostiquer et réparer les équipements sur les sites clients.
- Ajuster et opérer les machines selon les exigences de production.
- Compléter et soumettre les rapports de service.
- Assister, lorsque requis, les équipes internes en usines et au support technique.
- Effectuer toute autre tâche connexe selon les besoins.

EXIGENCES
- DEC Technologie du génie électrique ou électronique industrielle ou génie mécanique ou DEP Électromécanique ou Mécanique Industriel.
- Expérience en procédés de découpe plasma (un atout).
- Expérience en systèmes CNC (un atout).
- Bonne aisance en informatique (diagnostic, logiciels industriels, configuration de systèmes).
- Permis de conduire valide.
- Disponible pour voyager sur une base régulière.
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l'oral qu'à l'écrit. La connaissance de l'anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... passionné(e) par la maîtrise des systèmes de découpe au plasma et de leur technologie. Je tire une grande fierté à résoudre des problèmes complexes et à voyager partout où le travail m'appelle pour m'assurer que chaque machine performe avec la vitesse, la précision et la fiabilité que les clients attendent.
CLIQUEZ POUR APPLIQUER]]></description>
    <city><![CDATA[St-Marc-des-Carrières]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Technicien(ne) plasma - Sur la route]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[technicien-plasma-victoriaville]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/technicien-plasma]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Technicien(ne) plasma - Sur la route
Québec

DESCRIPTION DU POSTE
Le ou la technicien(ne) plasma – sur la route, sera sous la responsabilité du Responsable technique senior Plasma-Robot. Son rôle consistera à installer des machines CNC au plasma partout au Canada et/ou aux États-Unis, à former les opérateurs, à répondre aux appels de service, à fournir un soutien technique sur place et à accomplir les tâches de service et de maintenance connexes.

RESPONSABILITÉS
- Effectuer le processus d'installation de nouvelles machines, incluant la mise en service et la formation chez les clients, en Amérique du Nord.
- Effectuer la maintenance préventive des machines.
- Diagnostiquer et réparer les équipements sur les sites clients.
- Ajuster et opérer les machines selon les exigences de production.
- Compléter et soumettre les rapports de service.
- Assister, lorsque requis, les équipes internes en usines et au support technique.
- Effectuer toute autre tâche connexe selon les besoins.

EXIGENCES
- DEC Technologie du génie électrique ou électronique industrielle ou génie mécanique ou DEP Électromécanique ou Mécanique Industriel.
- Expérience en procédés de découpe plasma (un atout).
- Expérience en systèmes CNC (un atout).
- Bonne aisance en informatique (diagnostic, logiciels industriels, configuration de systèmes).
- Permis de conduire valide.
- Disponible pour voyager sur une base régulière.
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l'oral qu'à l'écrit. La connaissance de l'anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... passionné(e) par la maîtrise des systèmes de découpe au plasma et de leur technologie. Je tire une grande fierté à résoudre des problèmes complexes et à voyager partout où le travail m'appelle pour m'assurer que chaque machine performe avec la vitesse, la précision et la fiabilité que les clients attendent.
CLIQUEZ POUR APPLIQUER]]></description>
    <city><![CDATA[Victoriaville]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
  <job>
    <title><![CDATA[Technicien(ne) plasma - Sur la route]]></title>
    <partnerJobId><![CDATA[technicien-plasma-quebec]]></partnerJobId>
    <applyUrl><![CDATA[https://machitech.com/fr/emplois/technicien-plasma]]></applyUrl>
    <company><![CDATA[Machitech]]></company>
    <description><![CDATA[Technicien(ne) plasma - Sur la route
Québec

DESCRIPTION DU POSTE
Le ou la technicien(ne) plasma – sur la route, sera sous la responsabilité du Responsable technique senior Plasma-Robot. Son rôle consistera à installer des machines CNC au plasma partout au Canada et/ou aux États-Unis, à former les opérateurs, à répondre aux appels de service, à fournir un soutien technique sur place et à accomplir les tâches de service et de maintenance connexes.

RESPONSABILITÉS
- Effectuer le processus d'installation de nouvelles machines, incluant la mise en service et la formation chez les clients, en Amérique du Nord.
- Effectuer la maintenance préventive des machines.
- Diagnostiquer et réparer les équipements sur les sites clients.
- Ajuster et opérer les machines selon les exigences de production.
- Compléter et soumettre les rapports de service.
- Assister, lorsque requis, les équipes internes en usines et au support technique.
- Effectuer toute autre tâche connexe selon les besoins.

EXIGENCES
- DEC Technologie du génie électrique ou électronique industrielle ou génie mécanique ou DEP Électromécanique ou Mécanique Industriel.
- Expérience en procédés de découpe plasma (un atout).
- Expérience en systèmes CNC (un atout).
- Bonne aisance en informatique (diagnostic, logiciels industriels, configuration de systèmes).
- Permis de conduire valide.
- Disponible pour voyager sur une base régulière.
- Excellentes habiletés de communication en français et en anglais, tant à l'oral qu'à l'écrit. La connaissance de l'anglais est requise considérant les échanges avec différentes parties prenantes au Canada et aux États-Unis.

CE RÔLE EST POUR MOI SI JE SUIS...

... passionné(e) par la maîtrise des systèmes de découpe au plasma et de leur technologie. Je tire une grande fierté à résoudre des problèmes complexes et à voyager partout où le travail m'appelle pour m'assurer que chaque machine performe avec la vitesse, la précision et la fiabilité que les clients attendent.
CLIQUEZ POUR APPLIQUER]]></description>
    <city><![CDATA[Québec]]></city>
    <state><![CDATA[QC]]></state>
    <country><![CDATA[CA]]></country>
    <jobtype><![CDATA[FULL_TIME]]></jobtype>
    <posterEmail><![CDATA[hr@machitech.com]]></posterEmail>
  </job>
</source>
